財信董事長：兩岸關係好時 台灣經濟沒好過 現最差 卻經濟最好

財信傳媒董事長謝金河週五（12月11日）出席「台北經濟論壇」並發表「疫情後的經濟挑戰與投資策略」專題演講。

『謝金河笑稱，兩岸關係好的時候，台灣經濟從來沒好過，兩岸是對流的架構，現階段幾乎可以說是兩岸關係最差的時候，但卻是台灣經濟最好的一段時間；而這兩年台灣經濟為什麼會好起來，是因為台商的錢回來了。』

『謝金河也提醒，下一個世界經濟的災難，一定跟中國有關係，中國經濟的泡沫化很恐怖，中國的企業債近期面臨告急的危機，地雷會一個一個爆。』

『謝金河也提到「川普對台灣的影響」，包括第一，美中貿易戰開打後，促成了「台商回流」。第二，美中科技戰，由於川普政府制裁華為、中芯等中國廠，讓台灣半導體產業興旺。』

世界可以冇左censored國
Censored國反而唔可以冇左世界

支支又輸

一早知，支那越仆街，隔籬D國家就越興旺

有道理
其實香港都一樣, 香港未比人押還番支共時, 八、九十年代文化經濟自由都係最好年代

外國見到支那市場大就想去奶
實情係支那人大啖吸食緊外國既資源 侵蝕當地既文化

蔡英文真係大難不死必有後福，本來差啲輸俾韓國魚，一場反送中加肺炎起死回生之餘，地位越嚟越穩，摺埋親共電視台都冇事，經濟起死回生，台積電超越intel，冇肺炎，臺灣人史前團結

都係最受大陸尊重既時代

真係要多謝柒婆唔係佢交左靚波俾小英 韓國魚上左台 分分鐘和平統一埋

根本係支那血汗工廠係度阻住晒

其實本來香港都係咁

有冇犯國安法？

香港利益同支那利益本身就有衝突
而家港共係不斷強調支那利益
香港利益都要犧牲讓路

只能講天選之人

呢啲就真係有見識

奶共商人 公司
淨係識親中發大財